\thispagestyle{plain}

\section*{Kurzfassung}

Dieses Dokument dient interessierten Lesern als Einstieg in die Thematik des \textit{Reinforcement Learnings} (RL).
Um die Funktionsweise von RL zu erläutern, werden zunächst die notwendigen theoretischen Grundlagen eingeführt und anhand von einfachen Beispielen veranschaulicht.
Im Anschluss wird die Vorgehensweise verschiedener Reinforcement Learning Algorithmen durch komplexere Szenarien visualisiert und detailliert erläutert. 
Die Beschreibungen basieren auf einer für dieses Projekt entwickelten Applikation, die dem Leser die Gelegenheit bietet, alle Beispiele parallel zu den Ausführungen dieser Abhandlung praxisnah nachzuvollziehen. 
Darüber hinaus wird an einem Fallbeispiel untersucht, wie mit RL ein Agent zum selbstständigen Spielen des Arcade-Klassikers \textit{PacMan} trainiert werden kann. 
Hierzu stellt die Arbeit insbesondere die Implementierung der resultierenden Überlegungen vor und verwendet die, aus der Anwendung gewonnenen, statistischen Daten zur weiterführenden Diskussion. 
Diese kritische Auseinandersetzung soll einen Einblick in die Eignung der Realisierung bezüglich des selbstständigen Spielens von PacMan gewähren und außerdem Optimierungsmöglichkeiten aufzeigen. 
Abschließend werden die Ergebnisse der Arbeit bewertet und sinnvolle Erweiterungen für die Reinforcement Learning Applikation vorgestellt. 

